В системе, изображенной на рисунке, все блоки невесомые, нити легкие и нерастяжимые, трения в осях блоков
нет. Участки нитей, не лежащие на блоках, горизонтальны. Массы брусков, указанные на рисунке,
известны. Модуль максимальной силы трения между бруском $M$ и площадкой, на которой он лежит, равен $F$.
\begin{enumtask}
	\item Чему может быть равна масса $m_x$ левого бруска для того, чтобы система находилась в равновесии?
	\item Чему равно отношение модулей скоростей брусков $M$ и $m_x$ в случае нарушения равновесия системы?
\end{enumtask}